Добро пожаловать в мое руководство о том, как настроить [развертывание служб удаленных рабочих столов (RDS)](http://pyatilistnik.org/installing-rds-high-availability-on-windows-server-2019/) на одном сервере с использованием server 2016. Мы видим все меньше и меньше развертываний RDS, но в некоторых ситуациях все еще требуется облегченный доступ к [RDS](http://pyatilistnik.org/what-is-rds-terminal-farm/). Специальное программное обеспечение, которое не работает через VPN или не является облачным, идеально подходит для развертываний RDS.

Я все еще видел, как многие инженеры пытаются правильно настроить развертывание одного сервера, так что давайте застрять, потому что на самом деле это действительно просто!

Сначала [установите Server 2016](http://pyatilistnik.org/ustanovka-windows-server-2016-standard/) с графическим интерфейсом и получите все обновления.

Добавьте сервер в домен в качестве рядового сервера, в этой лабораторной работе я называю свой RDS2016.

Войдите как администратор домена.

Диспетчер серверов должен запуститься автоматически, нажмите «Панель управления», затем «Добавить роли и функции».

Мастер запустится, поэтому нажмите Далее.

Нажмите «Удалить установку служб рабочего стола» и нажмите «Далее».

Нажмите "Быстрый старт", затем "Далее".

Щелкните «Развертывание рабочего стола на основе сеанса» и нажмите «Далее».

Ваш сервер уже должен быть в списке «Выбранные серверы» справа, но если нет, выделите свой сервер из пула серверов, переместите его на выбранную панель и нажмите «Далее».

Установите флажок, чтобы перезапустить целевой сервер, и нажмите «Развернуть».

Дождитесь завершения установки.

Начнется установка, и сервер может перезагрузиться, если это произойдет, снова войдите в систему, дождитесь завершения установки и нажмите «Закрыть».

В диспетчере серверов вы увидите установленную новую роль «[Службы удаленного рабочего стола](http://pyatilistnik.org/because-remote-desktop-services-is-currently-busy/)». Щелкните по нему в меню, чтобы увидеть конфигурацию.

На этом этапе некоторые попытаются настроить параметр «Шлюз удаленных рабочих столов», так как он зеленый и готов к настройке. Просто проигнорируйте это, потому что при развертывании с одним сервером нам не нужен шлюз, балансирующий нагрузку на наши соединения, потому что у нас есть только один сервер! Однако нам необходимо настроить лицензирование.

Щелкните «Лицензирование удаленного рабочего стола», чтобы начать его настройку.

Как и раньше, ваш сервер уже должен быть выбран на правой панели, но если нет, выберите его слева, переместите вправо и нажмите Далее.

Щелкните Добавить, чтобы установить роль лицензирования на сервер.

Подождите, пока роль установится, и нажмите «Закрыть».

Затем вернитесь к диспетчеру серверов и щелкните правой кнопкой мыши «Лицензирование удаленных рабочих столов» и выберите в меню «[Выбрать режим лицензирования удаленных рабочих столов](http://pyatilistnik.org/rds-licensing-server-on-windows-server-2019/)».

Выберите режим в соответствии с приобретенными вами RDS. Здесь я выбираю Per User, потому что у меня есть несколько доступных пользовательских календарей. Щелкните ОК.

Далее нам нужно установить наши лицензии RDS. В диспетчере серверов выберите «Инструменты», затем «Службы удаленного рабочего стола», затем нажмите «Диспетчер лицензирования удаленных рабочих столов».

Первое, что мы делаем в диспетчере лицензирования, - это щелкаем правой кнопкой мыши узел сервера и выбираем «[Активировать сервер](http://pyatilistnik.org/kak-nastroit-kms-server-v-active-directory/)».

